離開夏慤道之前，希望大家做一樣野

走唔走，前線決定，
如果大家有共識走，希望走之前，係太古廣場前默哀三分鐘，紀念我地六個戰友

推
---------------------
問：教育局取消考試聆聽同口試部分，唔能夠評定學生能力咩？
答：「聽說讀寫」為評核學生能力嘅四大依歸，可以全面了解學生對該語掌握程度。

問：聆聽同口試部分真係對評核咁重要？
答：當然重要！聆聽方面，係考緊你篩選資訊嘅能力，主要係要你瞬間考量邊一啲資訊係重要，並且即時再接受其他訊息嘅能力，有別於閱讀。口試方面，係考你瞬間組織力，點樣能夠透過語言表達出你嘅想法同論點，或者說服人去支持你，同寫作係兩回事，一個係要人迅速去接收你想表達嘅訊息，而後者係撰寫文章去表達你嘅感受、睇法或者論述，所用嘅時間同埋技巧都唔同。

問：取消考試嘅聆聽同口試部分，學生無咁大壓力喎，點解反對？
答：首先廣東話係我哋香港人嘅母語，母語係唔會一時三刻改變，因為係屬於我哋嘅文化，而透過聆聽同說話，正正可以去令我哋對自己母語有更深一層掌握同了解，對香港更有歸屬感。如果取消聆聽同說話部分，你覺得最大得益者係咩人？就係一班北方嚟到而唔識廣東話嘅新移民，而唔係一班已經掌握廣東話為母語嘅香港人。

問：萬一取消咗公開試聆聽同口試部分，會對學生有咩影響？
答：香港大部分中學都係以公開試為目標咁去催谷學生成績，如果一旦無咗聆聽同口試部分，啫係讀寫會變為分數最大比重，校方會著力於呢兩方面操練學生，但因為咁樣就會缺乏學生對於聆聽同說話訓練，導致未能完全掌握該語文嘅能力，最後學生投身社會工作時，可能會因為缺乏呢一方面嘅訓練而影響工作，甚至謀生能力。

問：如果萬一取消咗公開試聆聽同口試部分，會對香港有咩影響？
答：香港而家母語仲係廣東話，但現時香港每日有150個新移民到港，當中唔少係完全唔識廣東話，如果取消中文科目聆聽同說話嘅考核，呢一班新移民學生就唔再需要學廣東話去應付考試，等同鼓勵佢哋繼續用普通話於香港生活同學習，廣東話可能因為咁樣慢慢被沖淡，隨時間洗禮，會慢慢失去廣東話為香港母語嘅地位。

自推